<resources>
    <string name="app_name">FilmingApp</string>
    <string name="navigation_drawer_open">Open navigation drawer</string>
    <string name="navigation_drawer_close">Close navigation drawer</string>
    <string name="nav_header_title">FilmingApp</string>
    <string name="nav_header_subtitle">El mejor catálogo de películas</string>
    <string name="nav_header_desc">Navigation header</string>
    <string name="action_settings">Settings</string>

    <string name="menu_home">Inicio</string>
    <string name="menu_peliculas">Películas</string>
    <string name="menu_series">Series</string>

    <string name="btnVolver">Volver</string>
    <string name="btnSiguiente">Siguiente</string>
    <string name="btnAnterior">Anterior</string>


    <string name="director">Director</string>
    <string name="reparto">Reparto</string>
    <string name="sinopsis">Sinopsis</string>

    <string name="titulo_pelicula1">Warhorse</string>

    <string name="director_pelicula1">Steven Spielberg</string>

    <string name="reparto_pelicula1">Jeremy Irvine\n
               Emily Watson\n
               David Thewlis\n
               Peter Mullan\n
               Niels Arestrup\n
               Benedict Cumberbatch\n
               Tom Hiddleston\n
               Eddie Marsan\n
               Toby Kebbell\n
               David Kross</string>
    <string name="sinopsis_pelicula1">En un pueblo inglés, Albert, el hijo de un granjero, ve nacer un potrillo. Poco después, su padre
                       lo adquiere en una subasta, y el chico le pone de nombre Joey. Pero la familia se arruina y no tiene
                       más remedio que vender el caballo justo cuando estalla la Primera Guerra Mundial (1914-1918). Ése es el
                       punto de partida de un viaje
                       en el que tanto Albert como Joey lucharán por sobrevivir a la contienda y volver a estar juntos.</string>

    <string name="titulo_pelicula2">El lobo de Wall Street</string>
    <string name="director_pelicula2">Martin Scorsese</string>
    <string name="reparto_pelicula2">Reparto: \n
                        Jordan Belfort \n
                        Jonah Hill \n
                        Margot Robbie \n
                        Matthew McConaughey \n
                        Kyle Chandler \n
                        Rob Reiner \n</string>
    <string name="sinopsis_pelicula2">Sinopsis: \n
                        Película basada en hechos reales del corredor de bolsa neoyorquino Jordan Belfort
                        (Leonardo DiCaprio). A mediados de los años 80, Belfort era un joven honrado que
                        perseguía el sueño americano, pero pronto en la agencia de valores aprendió que lo más
                        importante no era hacer ganar a sus clientes, sino ser ambicioso y ganar una buena comisión.
                         Su enorme éxito y fortuna le valió el mote de “El lobo de Wall Street”. Dinero. Poder.
                        Mujeres. Drogas. Las tentaciones abundaban y el temor a la ley era irrelevante.
                        Jordan y su manada de lobos consideraban que la discreción era una cualidad anticuada;
                        nunca se conformaban con lo que tenían"</string>

    <string name="titulo_pelicula3">Mision Imposible 5</string>
    <string name="director_pelicula3">Christopher McQuarrie</string>
    <string name="reparto_pelicula3">Tom Cruise\n
        Jeremy Renner\n
        Simon Pegg\n
        Ving Rhames\n
        Rebecca Ferguson\n
        Sean Harris\n
        Alec Baldwin\n
        Jens Hultén</string>
    <string name="sinopsis_pelicula3">Con la FMI disuelta y Ethan Hunt (Tom Cruise) abandonado a su
        suerte, el equipo tiene que enfrentarse contra el Sindicato, una red de agentes especiales
        altamente preparados y entrenados. Estos grupos están empeñados en crear un nuevo orden
        mundial mediante una serie de ataques terroristas cada vez más graves. Ethan reúne a su
        equipo y une sus fuerzas con la agente británica renegada Ilsa Faust (Rebecca Ferguson),
        quien puede que sea o no miembro de esta nación secreta, mientras el grupo se va enfrentando
        a su misión más imposible hasta la fecha. Quinta entrega de la saga Misión Imposible.</string>

    <string name="titulo_pelicula4">Scarface</string>
    <string name="director_pelicula4">Brian de Palma</string>
    <string name="reparto_pelicula4">Al Pacino</string>
    <string name="sinopsis_pelicula4">Tony Montana es un emigrante cubano frío e implacable que se
        instala en Miami con el propósito de convertirse en un gángster importante, y poder así ganar
        dinero y posición. Con la colaboración de su amigo Manny Rivera inicia una fulgurante carrera
        delictiva, como traficante de cocaína, con el objetivo de acceder a la cúpula de una
        organización de narcos.</string>

    <string name="titulo_pelicula5">Spirit</string>
    <string name="director_pelicula5">Kelly Asbury, Lorna Cook</string>
    <string name="reparto_pelicula5">Spirit</string>
    <string name="sinopsis_pelicula5">En el lejano Oeste, Spirit es un mustang salvaje que cabalga
        por las praderas. Pero todo cambia cuando los hombres se cruzan en su camino.</string>

    <string name="titulo_seri1">Peaky Blinders</string>
   <string name="director_serie1">Tom Harper</string>
    <string name="reparto_serie1">
        Cillian Murphy\n
        Sam Neill\n
        Helen McCrory\n
        Paul Anderson\n
        Annabelle Wallis\n
        Sophie Rundle\n
        Joe Cole\n
        Ned Dennehy\n
        Benjamin Zephaniah\n
        Tom Hardy</string>
    <string name="sinopsis_serie1">Peaky Blinders es una serie de televisión
        inglesa de drama histórico, emitida por el canal BBC Two. La serie está
        protagonizada por Cillian Murphy y se centra en una familia de gánsteres
        de Birmingham, durante los años veinte y del ascenso de su jefe, Thomas
        Shelby, un mafioso que dominará toda Inglaterra, después de afrontar una
        terrible guerra.</string>


    <string name="titulo_seri2">Vikingos</string>
    <string name="director_serie2">Michael Hirst</string>
    <string name="reparto_serie2">
        Travis Fimmel\n
        Katheryn Winnick\n
        Clive Standen\n
        Jessalyn Gilsig\n
        Gustaf Skarsgård\n
        Gabriel Byrne\n
        George Blagden\n
        Donal Logue\n
        Alyssa Sutherland\n
        Kevin Durand</string>
    <string name="sinopsis_serie2">
        Vikings está inspirada en las sagas del vikingo Ragnar Lodbrok, uno de los
        héroes nórdicos legendarios más conocidos y notorio como el flagelo de
        Inglaterra y Francia. El programa retrata a Ragnar como un granjero que
        ha conseguido construir barcos revolucionarios con instrumentos de
        navegación también revolucionarios. Con ellas puede hacer exitosas
        incursiones en Inglaterra, alcanzar la fama y convertirse en un rey
        escandinavo, con la ayuda de su familia y sus guerreros. En las últimas
        temporadas, la serie sigue la fortuna de sus hijos y sus aventuras en
        Inglaterra, Escandinavia y el Mediterráneo.
    </string>

    <string name="titulo_serie3">SUITS</string>
    <string name="director_serie3">	Aaron Korsh</string>
    <string name="reparto_serie3">
        	Gabriel Macht\n
        Patrick J. Adams\n
        Rick Hoffman\n
        Meghan Markle\n
        Sarah Rafferty\n
        Gina Torres\n
        Amanda Schull\n
        Dulé Hill\n
        Rebecca Schull\n
        Katherine Heigl\n
    </string>
    <string name="sinopsis_serie3">La serie es protagonizada por Gabriel Macht y
        Patrick J. Adams, quienes interpretan los personajes de Harvey Specter y
        Mike Ross respectivamente. Mike es un inteligente estudiante que ha dejado
        la universidad, pero que es contratado por el brillante Harvey Specter
        para trabajar en una firma de abogados a pesar de no ser graduado en derecho.
        La serie trata de cómo estos dos abogados resuelven casos al mismo tiempo
        que mantienen a salvo el secreto de Mike</string>


    <string name="titulo_serie4">Prison Break</string>
    <string name="director_serie4">Paul Scheuring</string>
    <string name="reparto_serie4">	Dominic Purcell
        Wentworth Miller\n
        Robin Tunney\n
        Peter Stormare\n
        Amaury Nolasco\n
        Marshall Allman\n
        Wade Williams\n
        Paul Adelstein\n
        Sarah Wayne Callies\n
        Robert Knepper\n
        Chris Vance</string>
    <string name="sinopsis_serie4">Prison Break es una serie de televisión dramática estadounidense creada por Paul Scheuring y estrenada el 29 de agosto de 2005.

La trama de la serie gira en torno a Michael Scofield, que en un elaborado plan
        para rescatar a su hermano Lincoln Burrows, entra a "Fox River" una
        cárcel de máxima seguridad cerca de Chicago, para sacar a su hermano
        acusado por un falso asesinato del hermano de la vicepresidenta.</string>

    <string name="titulo_serie5">Fariña</string>
    <string name="director_serie5">Ramón Campos</string>
    <string name="reparto_serie5">	Javier Rey
        Tristán Ulloa\n
        Antonio Durán “Morris”\n
        Carlos Blanco\n
        Manuel Lourenzo\n
        Xosé Antonio Touriñán\n
        Isabel Naveira\n
        Xulio Abonjo\n
        Tamar Novas\n
        </string>
    <string name="sinopsis_serie5">Ambientada en la Galicia de los años 80, momento
        en el que muchos pescadores gallegos se encontraban llenos de deudas y sin
        un puesto de trabajo. Sito Miñanco, un pescador con destreza manejando la
        lancha, se inicia en el contrabando de tabaco de la mano de Terito
        (Vicente Otero Pérez), el jefe de los clanes de la ría de Arosa.
        Después se establece por su cuenta con otros dos amigos.
        Para burlar la vigilancia aduanera, sobornan a una patrulla con var
        ias cajas de Winston.</string>



</resources>